“偽理性”案例

社會上不同的人持有不同的物品，有人持有大量糧食，有人持有大量兵器，有人持有大量工業機器，有人持有大量鈔票

有一天鈔票大量地被印製，多到堆積如山，當然人們打算紛紛轉移持有其他物品而淡出持有鈔票之時，發鈔人竟然話：“當鈔票變到垂手可得，人人都有大把，而你又冇，咁即係你連鈔票呢d基本野都冇在手，人地實藐視你，猜疑你，你如何立足於社會？？！！”

所以，有人原本想完宗全全轉移去增持有其他物品，例如珍罕的糧食或工業機器，放棄了計畫，並繼續以其辛勞血汗去換取像泉湧出的鈔票

然後，在大眾價值觀的目光壓力之下，即使鈔票被大量印製到多過地上的草，因為上文發炒人所灌輸而成的大眾觀念，而形成的恐慌心理，人人唯有比拼其鈔票存量去爭立足之地，因為唔夠會被群眾排斥

即係話，鈔票雖然多過地上的草，但其實鈔票的“新價值”來源是人人怕其鈔票存量比其他人少的恐懼，即係話，鈔票的“新價值”是來自持有佢就可以免除大眾價值觀之下的目光壓力，同免於被大眾排斥

例子1：

沙紙

GoGoGo! For our dream!

回力鏢

有趣的例子
想補充: 鈔票的"舊有價值"可以係仍然存在，不過，就要視乎supply & demand係唔係影響左鈔票作為一種交換物嘅價值 (即supply多 價值會下降)

咁就要睇啲人 信"新價值"還是信"舊價值"了

咁你搞掂三餐溫飽之後，又會想其他嘢架啦

可以係 亦 可以唔係
有啲人口中嘅乞食科嘅沙紙(為呢啲人來講)可以好冇價值
可是 一張沙紙by definition 真係已經有"你完成了個course的價值"

但你個theory話 propaganda can give new values呢點幾有趣

不過 你未define你個標題講嘅"偽理性"係乜

滾雪球跟住發生：

持有鈔票最多果班人，為了最大程度地增強鈔票的價值，亦會聯合發鈔人，發起排斥任何不持鈔票的人的運動，例如醜化無鈔者，或對他們處處設限，連去個厠所都必須先繳交三大箱鈔票，或宣揚美化自己鈔票，然後下遊的無鈔者或少鈔者當然像喪者咁辛勞地設法爭取鈔票，誓要爬上去這個階級金字塔的尖端，即要成為“鈔霸”

而當鈔票印製到比地上的沙粒更多時，鈔票最多果班人更為迫切要鞏固同增強鈔票的地位

loop...

跟住鈔票被印製到比海中水滴還要多

loop loop loop.................

即係一個泡沫，同金融或商品市場的泡沫的截然不同之處，是此泡沫是由於人恐懼被社會限制同排斥

你咁講我第一時間諗到支那個信用碼

典型金融或商品市場的泡沫是因為人的圖利慾望而導致商品價值澎脹，但此泡沫是因為人的恐懼而商品數量澎脹

最後兩者都會去商品價值（相比其本質上價值）高到令人感到匪夷所思的地步，跟住就是system crashing

鈔票還是鈔票，但當個loop不斷發展下去，鈔票的價值是由人們恐懼被排斥同逼迫，而被鞏固同加強，而當其數量不斷澎脹會去到一個價值（相比作為交易媒介的本質作用）高到匪夷所思的地步

有d似龐氏騙局

亞歷山大大帝的生平故事，原來heavy metal music 可以教歷史

屌點錯負評sor

你所有post入面啲人都係唔用腦，人地講乜就信乜，容易恐慌，做咩都一窩蜂，唔識反駁。

想知樓主真人係咪都係咁

唔係

你個理論只可以係，社會既意識形態對窮人黎講係好重要既情況之下建立。而且佢地唔會衍生其他思想。

但係實際上，只要沾染過少少存在主義就唔會咁諗。

除非班有錢佬控制晒所有言論同知識傳授。

資本主義就係一種信仰

世間萬物係得人類有金錢呢樣野

就算天上有無數的轟炸機投下數百萬磅炸彈，只要信徒們有強大的faith, 相信是會利好樓市，信徒們的神也可挺住，那個神，就是自己的資產，名聲，sexual organs, 其實總括來說，就是每個信徒自己

而資本主義低下的“教育”系統，同埋“沙紙”經濟，都是宗教

“沙紙經濟”，即沙紙沒有其字面的意義，即學識的証明，但有“有俾錢同有時間付出去完成”的証明，其目的是障礙賽，並有些人在這障礙賽中抽了很多油水

而當中讀過同考過的“知識”（可能叫data會較貼切），成個過程就純粹是一個形式（可以叫儀式)，即是形式主義

但成個形式主義的抽油水大龍鳳，是需要廣大信徒的信仰去支撐住

一旦信仰消失，那麼企業同機構職位就會變成直接俾錢"買職"或"買官"，雖然這會相比於信仰下的沙紙經濟，完全消減了物質，時間，心力的浪費，但會造成社會人心"幻破"

而"幻破"就是人類新啟蒙的導火機，即人們得到真真正正自由褔樂的起點，但對於有既得利益的權貴們，那是恨之入骨，十惡不赦的

l

版本2（只有畫面同字幕的design 不同）

社會需要一個方式去證明一個人有能力做一份工作, 專業人仕要考牌, 普通人要張cert係同理

你有辦法說服到其他人你做到, 咁唔會有人care你冇cert

大把cert冇用就係因為大眾認為果堆cert根本證明唔到能力, 而有用嘅cert就同專業資格一樣係受大眾認可認為證明到能力嘅一個身份

呢個係cert的本身意義，原意

This cyberpunk hell is the cradle of filth, but also the cradle of ultimate world enlightenment for all living beings, after all the wolves being locked up by us.

Ultimate harmony and peace will be created by the youths whose hearts are sacred and souls are shining, in the dawn after the chaotic terrifying night of the demon(the wolves) dancing, with the bloody money stuffed into the demon's anus and pussy.

Cradle of filth...... So filthy, so nasty.

又係呢條傻鳩

洗撚教精班繁體支那港仔咩
講十世都唔撚明架啦 自私自利

好歌給你！純粹好聽

我想同呢股“偽理性”惡勢力抗衡，當然我其實是螳臂擋車，即係我其實在暫時作為一個緩衝去延緩社會的崩塌，讓大家有多d時間去準備

因為人慾望的緣故，任何社會必然在某一時期步向不可逆轉的衰亡，沒有例外，而香港呢個人類世界最穢惡的搖籃，cyberpunk hell, 也是人類世界新啟蒙的起點，不過其實只是生死輪迴的一環

好歌給你

Mr Crowley cradle of filth version:

純粹好聽

你做左咩去擋車？出呢個post?

此po其一, 但要說明清楚就不是三言兩語

你想知道甚麼？

I think :

Bible Black
= capitalism + Fake-Rationalism

理論係對有限經驗嘅統合
當理論作用喺論外就係野蠻